立會開38小時會 狗仔隊耗16萬公帑

2018年05月06日

立會開38小時會 狗仔隊耗16萬公帑

■5月2日，有狗仔隊員（右）在會議廳外留意議員動向。易仰民攝

【本報訊】許智峯涉搶手機事件令政府委派公職人員於立法會做「狗仔隊」成為公眾焦點。俗稱「狗仔隊」的政府通傳及應變隊伍由政務主任（AO）和行政主任（EO）兼任，負責「貼身照顧」議員以防重要議案流會，但工作鮮與議員交流，遭不少泛民議員斥浪費公帑。《蘋果》以涉案的女EO薪酬推算，政府單在一地兩檢草案委員會的狗仔隊工作就花約16萬元公帑。

近年立法會很多會議均見狗仔隊出沒，他們掛上由秘書處發出的「公職人員」名牌，配備專用智能電話及對講機，手執印有立法會議員樣貌的「貓紙」。據悉狗仔隊在立法會內設協調中心，當有議員離開會議廳，在門外守候的狗仔隊便即時通報，以估算是否要通知其他議員「補位」。

■4月30日，有疑似狗仔隊員於開會期間記錄議員出席情況。

隊員需帶貓紙認議員

記者於4月30日一地兩檢委員會及5月2日立法會大會，觀察狗仔隊工作。現場所見他們僅在會議廳門外踱步，間中透過對講機對話，並無接觸離場議員。有狗仔隊成員更懷疑無帶「貓紙」，要即場用手機瀏覽立會網頁查看議員樣貌。

本報委託立法會議員毛孟靜協助，於會議期間直擊狗仔隊工作，對方稱「唔方便答」，又指站在門口是「睇吓個Discussion」。記者其後向該狗仔隊成員查詢，但她拒受訪。
狗仔隊成本不菲，以一地兩檢草案委員會為例，運房局回覆指每次會議派遣的公職人員不多於10人。若以涉搶手機事件、任職高級行政主任（SEO）的女事主作指標，以起薪點67,270元計算，時薪約420元，每次兩小時會議如出動10人就要8,400元，前後19次會議則要159,600元。

公職人員進入立法會大樓須領取許可證，根據立法會秘書處資料，上年度會期，獲發公職人員許可證到訪立會大樓達3,000人次；本年度首半年亦有約1,800人次。

■記者佘錦洪

上一則
調查委員會 建制出動三大女將

趁許智峯探父母拉人 扣查近15小時

譴責程序需時逾年 議席暫不受影響

民主黨陷兩難 或改派人參選羅健熙接棒呼聲高

許自稱斯文激進派 與黨主流不咬弦

羅28歲成民主黨最年輕副主席

調查委員會 建制出動三大女將

立會搶手機 許智峯被捕涉四宗罪 損EO點相紙被指刑毀

班PK 議員十皮野個月日日玩缺席點人數流會又點計？

不如取消成個立法會，又慳到議員人工，又慳到狗仔隊人工，所有議題交國家人大討論，免爭拗添和諧

散仔黑警都得

洗咩officer

請ao eo 原來係做呢啲垃圾工作
俾幾皮行行企企

咁咪正囉
我都想做

啱呀 高學歷高人工看更

屌你16萬好多咩
都唔夠比2個立法會議員既人工啦

16萬即係
時薪 = $4,210

得果70個都要貓紙

16萬 38小時 即係
時薪 = $4,210

唔怪得 JRE 咁難考啦

原來 要喺份卷上邊寫 「我想做狗」先pass 到

多唔多係睇值唔值
例如黑警每個月兩萬幾就好撚多，唔知以為香港周街渣槍

仆街比6皮野行行企企, 政府工真係筍

得1個狗仔隊?

仲要幫你供大量mpf

10個呀,

跟住你條撚屌係咪想問埋"得1隻手?"
洗唔洗撚每隻腳計呀走狗?

蘋果條數亂Q咁計
每次兩小時會議如出動10人就要8,400元
實際上係咪10個seo係到

不過有傻仔信到十足十

Ao eo計月薪 最多未補ot 錢

將狗仔隊文化引入傳媒界既蘋果竟然鬧人用狗仔隊跟人

我樓下個看更都曉啦
咁易做 難怪年年咁多人考AO

你平時唔理政治就收皮啦

咁都要貓紙,我樓下個看更一見到我就知我喺度住,識打招呼啦

人工高我幾倍

政府係用你同我啲錢請狗仔
唔通肥佬黎啲錢關你事咩?